\chapter{Conclusion}

	\section{Analyse des problèmes rencontrés}

		Premièrement, à la lecture du sujet, il a fallu modéliser les données en fonction de notre propre interprétation. Aussi, il nous a semblé difficile de réaliser l'ensemble des fonctionnalités demandées dans le temps imparti. C'est pourquoi un choix a été fait, de manière à développer différents types de conception : 
		
		\begin{itemize}
			\item La majorité des éléments de la partie basique : la création de la base film la plus complète possible, l'inscription et l'identification avec la possibilité pour les utilisateurs identifiés de gérer la base (ajout, modification, suppression), et une architecture MVC.
			\item Quelques améliorations : une recherche multi-critères, la possibilité pour les utilisateurs identifiés de noter les films (puis de modifier leurs notes), et la création d'un forum de discussion sur chaque film, avec un système de réponses hiérarchiques.
		\end{itemize}
		
		\bigskip
		
		Ensuite, le sujet étant assez libre quant aux technologies utilisées, nous avons décidé d'utiliser le framework Django (écrit en Python), afin de se familiariser avec un développement qui nous était jusqu'ici inconnu. Cette solution, bien qu'elle ait été très ludique et enrichissante, a forcément limité le nombre de fonctionnalités implémentées (voir paragraphe précédent) puisque nous avions déjà tous les deux quelques expériences scolaires avec les outils tels que PHP, MySQL, JavaScript, etc. De plus, nous n'avions presque aucune connaissance du langage Python, c'est pourquoi le plus difficile a été de lire la documentation de Django ainsi que des exemples d'utilisation afin d'implémenter correctement les fonctionnalités dans le site web À l'huile ciné.
		
		\bigskip
		
		Suite à ce choix et avant même d'avoir commencé à développer, nous avons dû comprendre comment utiliser un serveur Django : quelques commandes sont indispensables, comme pour démarrer le serveur, ou prendre en compte les modifications des modèles. Certains problèmes se sont ajoutés à ce moment, comme avoir une version de Python supérieure ou égale à 2.7.
		
		\bigskip
		
		Aussi, le framework possède beaucoup d'outils de base, cependant, certains com\-plé\-ments ont dû etre installés et/ou tout simplement choisis. C'est le cas pour la base de donéés utilisée SQLite (Django permettant d'utiliser beaucoup de base de données différentes), mais aussi pour le module de recherche Haystack pour Django. Dès lors, il a fallu se renseigner sur les différents outils existants, et ainsi choisir la solution la plus adaptée à nos besoins. 
		
		\bigskip
		
		Enfin, un des problèmes rencontrés a été d'installer les différents outils utilisés par le site web sur un environnement comme la celui qu'un étudiant a à la faculté. En effet, sans les droits root, il devient assez difficile d'installer "à la main" une application, un module, ou autre. 
	


	\section{Perspectives de développement}
	
		Les perspectives de développement sont infinies pour le site web À l'huile ciné :
		
		\begin{itemize}
			\item Améliorer le détail des données (ajouter des bandes-annonces et photos pour les films, les artistes et les personnages par exemple)
			\item Implémenter les groupes, avec une visibilité publique ou privée, concernant un film, un artiste, une liste de films, etc.
			\item Implémenter les sondages, qui pourraient être reliés à des groupes ou concerner tous les utilisateurs intéressés.
			\item Créer des algorithmes de recommandations, en fonction des notes que donnent les utilisateurs aux films, mais aussi en fonction des pages qu'ils visualisent (cookies), etc.
			\item Proposer les films les plus populaires chaque semaine.
			\item ...
		\end{itemize}
		
